"Dat zal heel mooi.
Misschien had ik beter uitstellen mijn analyse van de acetones, zoals we wellicht moeten worden op onze beste in de ochtend."
Door elf uur kregen we de volgende dag op weg naar de oude Engelse hoofdstad.
Holmes waren begraven in de ochtendkranten helemaal omlaag, maar nadat we passed the Hampshire border gooide ze naar beneden en begon te genieten van het landschap.
Het was een ideale lente, een lichtblauwe hemel, besmeurde met weinig wollige witte wolken drijven over van west naar oost.
De zon scheen erg fris en toch was er een spannende nip in de lucht, waardoor een rand instellen voor een man.
Over het platteland, ver weg van de glooiende heuvels rond Aldershot, de kleine grijze en rode daken van de hoeve the steadings uit uit temidden de lichtgroene van het nieuwe blad.
"Ze niet fris en mooi?
", riep ik met al mijn enthousiasme van een man die vers uit de mist van Baker Street.
Maar Holmes schudde zijn hoofd ernstig.
"Weet je, Watson," zei hij, "dat is een van de vloeken van een geest met een draai als het mijne dat ik moet kijken naar alles wat met verwijzing naar mijn eigen speciale onderwerp.
Je kijkt naar deze verspreide huizen, en u onder de indruk zijn van hun schoonheid.
Ik kan bestuderen en de enige gedachte die bij mij komt is een gevoel van hun isolement en van de straffeloosheid waarmee criminaliteit kan worden aangegaan ."
"Good heavens!
", riep ik.
"Wie zou associëren criminaliteit met deze lieve oude hofsteden?"
"ze altijd vult mij met afschuw.
Het is mijn overtuiging, Watson, gebaseerd op mijn ervaring, dat het laagste en walgelijkste steegjes in Londen geen beroerder record der zonde dan de lachende en prachtige landschap."
"Je gescheld mij!"
"Maar waarom is heel duidelijk.
